浸大內地畢業生：香港這座城市還有救嗎？

「我接觸過很多香港青年，他們真的不是壞，他們只是蠢而已。」內地微信近日瘋傳一篇題為《香港這座城市還有救嗎？》的文章，作者自稱曾在香港讀研究生，開篇便形容香港學生「幼稚病」、蠢，批評學生會「假民主」、港生不懂殖民歷史，質素「不足以在一個大市場中與大陸青年競爭」。文章又指出，香港長久以來受西方價值觀衝擊，「普通民眾很容易被蠱惑，上一次街，遊一次行，就能獲得一些虛偽的滿足感」。

全文：

就黎上山下鄉有咩感想

編者按：趙皓陽，90後，堅定的馬克思主義者，香港浸會大學碩士畢業生，創立有公眾號《大浪淘沙》及讀書會，曾以一篇《被割裂的北上廣深》的爆紅網絡，2017年出版書籍《生而貧窮》。

起鳩呢條廢北佬底

係大陸唔夠人爭走落黎

冇，所以回去上山下鄉吧

做咩咁折墮要喺冇救嘅城市讀書

上面咁大市場都要死落黎香港讀書
邊個虛偽D?

啲大陸人真係人類癌細胞

香港有冇得救唔知
佢本人就冇得救架啦

Don't make stupid people famous.

有個移民英國既frd話當地移民既支那蝗講野又係好撚自大,覺得英國不如中國
但又要繼續留係英國

香港好差架 快d番上去叫你地同胞唔好再黎

呢條冚家產落黎香港讀書把撚呀?

港生不懂殖民歷史

認同呢句，值得思考

大陸人係既啦
吹到大陸樣樣好 但要佢地死番去大陸又唔撚肯

咁把炮就返上去讀書，全部唔好黎香港！

日日見到一大班自由行+腥港人真係好討厭

[url]條友讀business既master，話自己係堅定的馬克思主義者[/url]

條柒頭比人起咗底喇

40歲前有呢種理想係熱血
40歲後仲有的話就係笨柒

比大陸人話不懂歷史真係笑而不語！

有無得救關你撚事咩

大撚把藍絲都係吹到大陸好好，大陸無問題，但一叫佢返大陸生活即係收嗲

死返上大陸啦 垃圾

真 人類文明要再進一步 共產文化一定要消失先可以

無乜救呀
躝啦支那狗

一陣詐詐帝又拎了香港永久居民身分
再一次證明蝗的口裡說不，身體卻很誠實

多數係廢老

收埋曬你啲支那學生梗無得救

快撚d去死啦

所以走落黎香港囉
中國人最叻用身體投票

係無救啦
走啦
北上廣深大把世界

笑到我 典型on9大陸仔樣

好多大陸青年連工都搵唔到，仲有咩競爭力？

三毛廢老咁嘅level好心就唔好走出嚟獻世啦

死回支

蠢得過你啲支那人日日畀支共洗腦仲以為自己有獨立思考?

做乜走嚟香港讀 正垃圾腦殘

咁你仲要死落黎？返返去啦，有得香港人自生自滅

屌你老母又要鬧香港又要仆街咁仆到嚟

支那學生賤撚個雞

嚟香港仲要讀浸中
好打有限

BU

我都見識過
其中一個支那同學成日話中國幾好幾好
仲好自豪自己係黨員 bla bla bla

一問到點解唔留係大陸讀書
即刻笠水唔出聲

我地真係好撚蠢

因為有支那蟲，所以無得救

咁撚勁咪落呢香港讀書啦

佢地細細個開始就洗腦，冇得救架啦

我剩係識得而家呢一刻香港被殖既狀況

太監討論性生活

普通民眾很容易被蠱惑，上一次街，遊一次行，就能獲得一些虛偽的滿足感
咁佢講得好岩 俾政府用語言藝術 咁就覺得勝利

同意，無乜人知依家香港仲被殖民緊

但我哋體驗緊殖民

條友作故事
我同好多大陸人吹水
高學歷的那批，基本上全部反中共
但係敢怒不敢言，怕冚家剷
每個月的人工換美金，儲錢移民
做生意的，憎爆政府，因為成日比人屈錢
做官的那些，唔夠錢買通上面升職，又鬧

反而係d低端階層鍾意政府

哦，咁佢係返去俾共產黨監控就好。佢鐘意就可以。

其實佢批評地產商個段我好撚認同

上一次街，遊一次行，就能獲得一些虛偽的滿足感，覺得自己多光榮多正義多威武霸氣了，然後繼續用自己的血肉去供養地產資本家，被人賣了還替人數錢還可開心呢

我都好撚想反資本家

一句就可以完勝
大陸咁好，仲乜要黎香港？

冇救
快滾回鄉下吧

都岩嘅，我們不懂被中共改過曬嘅歷史

[游客] 赵紫阳
早就在知乎上注意到这家伙了，他的文章初看起来还有点道理，多看几篇就发现他无非是拿着他那个阶级固化理论套在一切热点事件上，看起来是关心底层人民，其实是给中产阶级贩卖焦虑。
还有这个迫真马克思主义者在这篇文章里面完全是太监讨论性生活。他对人家香港人渴望自由民主的诉求始终保持不屑，暗指别人是没教育好的loser，却忘记在你匪的统治下你没得选，根本没法像香港人一样选择抗争或者不抗争。我不明白他哪里来的资格挖苦为自由而战的香港人
如果真的信仰马克思主义，那他就应该多为中国的工人农民所受的不公正待遇发声，为新疆集中营里面被折磨的新疆人发生，而不是在这儿胡编乱造迎合大陆右派民族主义者对于香港药丸的意淫

和尚評價人地髮質問題

如果個個大陸人都好似佢咁明白事理，中共一早收皮

由得佢吹，比較下大陸同香港人均GDP就知邊個競爭力強

呢d友分分鐘係共諜

沒有，請回大陸。

你還有救嗎？

落黎讀完r哂d著數 再屌你地無得救 憑咩

支那種真係有樣睇

他对人家香港人渴望自由民主的诉求始终保持不屑，暗指别人是没教育好的loser，却忘记在你匪的统治下你没得选，根本没法像香港人一样选择抗争或者不抗争。

咁仲年年幾萬大陸學生落黎香港讀書做咩?
唔返中國努力升學

潛台詞係個腦剩係識諗點搵錢就好成熟？

咁多野講
返去上山下鄉啦

趙皓陽，90後，堅定的馬克思主義者?
成個現代中共都修正主義啦, 堅你老母定咩, 柒頭扮學者

呢d 支那仔最叻就係口講唔在乎
但就死磨爛磨足7年 直到 r 到身份證為止

不能同意更多
識有大陸人讀書優才計劃移民黎香港
而家係度諗移民同冷言冷語
住佢都就識，唔會為香港付出任何嘢
我心諗，係就快啲走啦，香港唔安全啊

好想同個大陸仔講，冇得救架喇，你走啦，番你偉大祖國上山下鄉啦

認同，大家要習慣無視呢挺井底之蝗，唔好浪費自己時間精神去討論。

前幾日已經見到
睇到67暴動嗰part已經知佢係9up

平心而論，內地生中文水平的確高，但論其他能力就一般般，當年大學輕鬆抽低大部分NDS

利申：3大

嘴裹說不

共產黨而家都唔係行緊馬克思主義啦

共產黨係行緊極權資本主義

可唔可以發起抵制NDS?

唔講其他
浸會唔係放叻人
你要叻去三大

浸大係啲人on尻尻 相處舒服
出到嚟 只要識做人
廣告 PR mktg acct fin撚 30歲前百萬年薪
係基本

相反，你on尻尻咁係浸大死讀
係香港做就唔識對人
係大陸又未係咁撚叻 持兩萬過中產生活
不過去歐美旅行 真正呼吸民主空氣
就慢慢草幾年錢 同del weibo等過visa啦

一句講哂
一個世界級都會
一個經濟巨國不過得幾個大城

邊有得比
點比

香港唔爭氣係事實
不過未輪到你呢個仲讀緊書嘅多多聲氣
仲要係BU 你大陸考BU 就好高分
但我哋最低分果啲直入復旦 交大tim
明未吖廢柴

由最無知嘅支那人講出口真係人唔笑狗都吠

佢哋除咗死背書仲有咩用
唔好講Critical thinking
連正常Logical thinking都做唔到

支那蝗一定沒救

既然講到香港教育水平咁低劣做乜又咁委屈走落黎讀master啊

無得救
請回

中國教育問題嚟
從小被灌輸天朝大國心態
中國人自大變到自卑
死要面又唔肯謙虛承認不足

你估佢地唔知中國幾多料咩？
身體都解釋一切

單憑呢點中國永遠都做唔到世界強國

已經起咗底啦

有你咪無得救囉

冇，快L d走

幾時返鄉創業？

你班支那人死番上去咪有救囉

條友影衰馬克思

得啦！你最醒啦，得未啊？
打完飛機走返上去你偉大的祖国啦

收皮啦
幾時輪到佢出聲

佢咁叻做咩唔讀清華呀咁

這 是 誰？

其實好多人都明
只不過唔敢或唔想發聲令更多人明
佢哋寧願疊埋心水努力移民
結果出現一堆愛國既“外國人”

第一個回復很重要

人地話埋俾你地知你地咩問題
你地就笑尻人
呢個咪係點解你地二十幾年黎都唔成功囉

講一講就起曬鋼
又唔諗下自己有咩出錯去改
正一垃圾香港人, 唔包義士同沖既人

30歲

呢條傻西以為自己唔洗幫地產商打工？ 大陸而家d樓炒到癲曬

呢個大意上係quote Churchill 既

好似連大陸人 都唔中意佢咁

是但啦
總之唔妥香港咪唔好黎

支那狗話人蠢

研究生讀浸大話人蠢

係啊

香港有冇得救我唔知 佢個樣就肯定冇得救

篇文其實廢廢地，仲要長

唔識你
走啦

大陸係咁好 班高官做咩全家移民

who cares fucking Chi Na

咁撚豬嘅個樣

係浸大讀一年taught master以為自己專家？
其實讀taught master係無研究導師
教你幾堂嘅係course coordinator
MPhil同PhD先會有自己嘅研究導師

條友話自己係馬克思主義
但係篇文寫自己導師點點搞精英主義

之前有個人係微博打咗篇反駁厭港主義嘅文
不過好似已經被河蟹咗

係同黨打工

又一隻典型支那豬

總之咩都係人地蠢啦

其實全香港得一個目標，就係下一代

死返上大陸啦屌你老母
香港關你地班大陸哩乜鳩事

見到蘋果下面有個comment好啜核
" Birds born in a cage think flying is an illness. ''

「為爭取自身權利、反對殖民壓迫，香港人民在六十年代進行過一系列抗議運動，結果被你的英國慈父用印度人軍警鎮壓了下去，拿槍biubiubiu地打你們香港人哎。」
呢段真心on9
工聯會班左膠周圍放炸彈 放火 仲去殺平民
呢啲就真係暴動
反你老母
隻字不提班人嘅暴行
仲怪政府
明明係班人衰先

完美演譯 1984

佢生而貧窮就咪撚出黎獻醜啦

口裡說不，身體卻很誠實嚟香港讀書

太監談論性生活?!

沒有你這種人的話，就會有救

一個生於沒有自由的國度 去嘲諷我地仍有自由爭取民主自由平等的人？

你就當我地蠢
我地一步一步爭取自己應得既野 唔走捷徑
唔似d偉大國家淨係識取巧
就以為自己好醒好叻
其實只係得罪晒所有人
到最後又乜都冇

睇到書名即刻笑撚咗出聲

人地做d你地做唔到唔敢做既野就成日話人被煽動
其實最易比人煽動就係支那人
唔了解反送中就覺得一定等如港獨 支共講乜就信乜
最叻就係網絡 人地帶風話邊個台獨港獨你地就跟住一齊帶風
最無獨立思考既人先最易被人煽動

都係果句啦 你黎呢個無救既城市呃飯食做乜？

因為班低端人口廢 又無得走咪焗住做順民

脱離咗冇得救就有得救

又係個句，籠中鳥覺得會飛係一種病。

佢講緊咩 冇point

對 請大家做實事

放條廣西文革食人片就打殘佢

支蟲支支支支

得啖笑

睇完，其實佢講的野唔係冇道理，但generalize得太勁。
例如，大陸果不問世事專注事業的年青人，能力一定高過大部份香港人。
但中國十三億人口，升大學都係行精英制，大部份中國大學的課程不比中國中學程度深入許多，最後只有少數升到大學又是入到好大學或出國留學的，呢堆人的人數唔會幫到中國十三億人咁多，加上佢地大部份人的目標都係離開中國呢個鬼國，作者以中國最勁班年青人來打j，完全冇意義。

佢仲generalize左好多野，香港年青人唔熟歷史，香港人唔覺得成糧俾哂地產商有問題，呢d都只反映左肯同作者溝通的香港人都係kai子。

不過，佢對於香港年輕人參政的態度，我某程度上都睇到有部份年輕人只係為左自我感覺良好而上街抗議，當然這也不等於需要抗的議題係岩，例如呢次送中會另一大堆bba出來的人死哂，同讀law的都好慘。
但我的確見到唔少年輕人連自己的人生都未搞掂，例如讀書方面，有咩人生方向，做事的成熟程度等等，我個人唔太建議佢地將自己人生最黃金的時間浪費係政事上。當然，關著今次係送中係冇問題的，因為真心每個人都會受到影響。

「普通民眾很容易被蠱惑，上一次街，遊一次行，就能獲得一些虛偽的滿足感」
港豬遊行咗就以為港共政府會聽，簡直係俾人蠱惑到洗嗮腦

上面d友好鬼搞笑

唔會聽人意見
永遠覺得人地蠢

其實地產個part 佢有講岩一部分。
不過大陸地產問題仲嚴重啦

咁你咩意見? 講黎聽下吖

點解下下覺得人地比西方思想衝擊而唔係自己比中共洗腦
起碼人地有得自由地揀去接收唔同嘅思想睇唔同嘅媒體

觀念唔同就話人蠢

沒救就回大陸啦！

都係個句
大陸咁好你做乜唔係大陸讀大學讀碩士
要走黎香港r資源？
唔講啲乜啦
你咁撚清高睇到香港咁差
點解仲要留係度？
死返大陸啦
身體最誠實

出到，但有另一篇，係另一個大陸bu生回應返佢，寫嘅野正常好多，但就好似出咗無耐就唔見咗

讀到傻左嘅馬克思撚淨係諗住拆人階級

客觀事實係under “殖民者” 英國人底下
香港發展得一日千里 拋離中國十幾條街 俾人叫東方之珠 亞洲四小龍
而“回歸”後 各方面都不停倒退
根本正常人都會留戀英國
除咗由細俾人洗腦要盲目愛國嘅支那狗

去你的支那仔!

有 中國人滾出香港就有得救

中蟈這個蟈家還有救嗎？

六四事件已經推翻呢隻垃圾啦

北大清華咁好既學校唔讀
真係支那臭雞

大陸仔，寫報告就天花龍鳳，落手時就四肢失調。
成班友只識埋堆 under table 見光死。
為上位不擇手段男盜女娼無底線。
大是大非面前腦袋熄機，是非不分。

三十歲以前不相信共產主義，沒有良心；三十歲以後還相信共產主義，沒有大腦！

等睇佢變沒有大腦

佢講緊上面
姐係大陸
以前d人都係叫佢地做上面

人地大把賣港保險公司爭住請呢d人，過幾年又有投票權喇

睇到火

而家真係無得救，獨立成為主權國家仲有一線生機

係大陸
係叫毛左
而毛左係維尼上台後失曬勢

我接觸過很多內地青年，他們真的不是懦弱，他們只是蠢而已

快d死全家啦呢d含家產 以為自己看透世事 只不過係俾馬列主義洗腦既垃圾

呢個真
人地有道德底線唔做衰野=偽君子扮曬蟹/蠢材有著數唔識攞/你有位比我入抵撚死

雖然連衛兵唔容許第二種聲音
但都講句，香港人係扮野既表表者

呢個係支那通病黎 我係澳洲住識大部份支那都講到澳洲好廢好落後d人做野好慢但又唔搬番大陸住

上一次街就容易得到虛偽的滿足感呢點認同
未見成效就先滿足

最撚神奇係支那既電視廣告竟然有一段係講"出到外國,先知道自己國家既好"
人唔笑狗都...

利申:老豆成撚日睇cctv

咁睇，假如人無法避免被洗腦，我寧願被西方國家洗，好過被中共洗，前者得到文明國家例如美歐澳紐日本等等國家認同和尊重，後者只有中國、北韓國家接納，慘過食屎，良禽擇木而棲，有腦嘅人自然識揀。

咁就回去建設祖國啦，咪靠香港學歷洗白自己

將支那人完全驅逐出去咪有得救囉

直接少少咁講，關你撚事

得啦得啦屌你
番去讀啦

讀乜浸大,浸信會喎,耶穌喎,外國勢力喎,做漢奸走狗賣國賊啊?

佢哋自以為嘅”聰明”其實令到全世界好討厭佢地

佢地真係比人洗腦洗得好勁 我其中有個fd話唔會拎澳洲passport因為將來中國passport會係全球數一數二有用

67暴動係中共派人係香港放到全街都係土制菠蘿又縱火，結果死咗51人。如果港英政府唔鎮壓的話，仲死更多人。

睇得出呢個NDS係毛澤東主義支持者，一定會覺得文化大革命冇問題

大陸閪唔撚死都無鳩用 幾百年黎人都係咁賤咁落後

得個吹字
有得拎咪又係狗衝

死五毛咁撚憎香港，咪死返上大陸囉

呢d洗腦廢文多如繁星，轉黎都誤人子弟

中國先係真正被殖民既國家

北方全部都係蒙古 匈奴 女真

溝到亂哂

跟本就冇中國呢樣野

無得救，快啲死返上大陸，香港無野好的。

港生不懂殖民歷史
唔通 d 大陸狗識？

97 年前英殖
97 年後中殖